export const Questions = [
  {
    prompt: "Jaką barwę ma skórka dojrzałej limetki?",
    optionA: "Zielona",
    optionB: "Czerwona",
    optionC: "Żółta",
    optionD: "Pomarańczowa",
    answer: "optionA",
  },

  {
    prompt: "Z którego kraju pochodzą limetki?",
    optionA: "Brazylia",
    optionB: "Meksyk",
    optionC: "Indie",
    optionD: "Tajlandia",
    answer: "optionC",
  },

  {
    prompt: "Który witaminy jest najwięcej w limetkach?",
    optionA: "Witamina A",
    optionB: "Witamina B",
    optionC: "Witamina C",
    optionD: "Witamina D",
    answer: "optionC",
  },

  {
    prompt: "Do jakiej rodziny roślin należą limetki?",
    optionA: "Różowate",
    optionB: "Winoroślowate",
    optionC: "Rutowate",
    optionD: "Morelowate",
    answer: "optionC",
  },

  {
    prompt: "Jaki smak mają limetki?",
    optionA: "Słodki",
    optionB: "Gorzki",
    optionC: "Kwaśny",
    optionD: "Wytrawny",
    answer: "optionC",
  },

  {
    prompt: "Jaką właściwość mają limetki, której nie mają cytryny?",
    optionA: "Zawierają więcej cukru",
    optionB: "Mają grubszą skórkę",
    optionC: "Są mniejsze",
    optionD: "Nie zmieniają koloru po dojrzewaniu",
    answer: "optionD",
  },

  {
    prompt: "W którym daniu często wykorzystywane są limetki?",
    optionA: "Risotto",
    optionB: "Ceviche",
    optionC: "Pierogi",
    optionD: "Ratatouille",
    answer: "optionB",
  },

  {
    prompt: "Z jakiego napoju limetki są kluczowym składnikiem?",
    optionA: "Mojito",
    optionB: "Piña Colada",
    optionC: "Whisky Sour",
    optionD: "Bloody Mary",
    answer: "optionA",
  },

  {
    prompt: "Który olejek jest pozyskiwany z limetek?",
    optionA: "Olejek cedrowy",
    optionB: "Olejek eukaliptusowy",
    optionC: "Olejek limetkowy",
    optionD: "Olejek lawendowy",
    answer: "optionC",
  },

  {
    prompt: "Jak nazywa się deser zrobiony z limetek?",
    optionA: "Tiramisu",
    optionB: "Sernik",
    optionC: "Key Lime Pie",
    optionD: "Panna Cotta",
    answer: "optionC",
  },

  {
    prompt: "Jaką właściwość mają limetki, podobnie jak cytryny?",
    optionA: "Są trujące",
    optionB: "Mają właściwości antybakteryjne",
    optionC: "Są słodkie",
    optionD: "Mają nasiona",
    answer: "optionB",
  },

  {
    prompt: "W którym miesiącu limetki są zazwyczaj zbierane?",
    optionA: "Styczeń",
    optionB: "Maj",
    optionC: "Wrzesień",
    optionD: "Grudzień",
    answer: "optionD",
  },

  {
    prompt: "Jaka jest przeciętna waga jednej limetki?",
    optionA: "50-70 gramów",
    optionB: "80-100 gramów",
    optionC: "120-150 gramów",
    optionD: "200-250 gramów",
    answer: "optionA",
  },

  {
    prompt: "Który z tych elementów jest bogaty w limetki?",
    optionA: "Żelazo",
    optionB: "Wapń",
    optionC: "Potas",
    optionD: "Magnez",
    answer: "optionC",
  },

  {
    prompt: "Która z tych roślin jest najbliżej spokrewniona z limetką?",
    optionA: "Jabłoń",
    optionB: "Pomarańcza",
    optionC: "Bananowiec",
    optionD: "Winorośl",
    answer: "optionB",
  },

  {
    prompt: "Które z tych państw jest głównym producentem limetek?",
    optionA: "Polska",
    optionB: "Meksyk",
    optionC: "Australia",
    optionD: "Kanada",
    answer: "optionB",
  },

  {
    prompt:
      "Który z tych owoców ma podobne zastosowanie kulinarnie jak limetka?",
    optionA: "Gruszka",
    optionB: "Cytryna",
    optionC: "Wiśnia",
    optionD: "Mango",
    answer: "optionB",
  },

  {
    prompt: "Jak nazywa się najczęstsza odmiana limetki?",
    optionA: "Tahiti",
    optionB: "Perska",
    optionC: "Kaffir",
    optionD: "Meyer",
    answer: "optionA",
  },

  {
    prompt: "Jaką cechę mają soki wyciskane z limetek?",
    optionA: "Są mętne",
    optionB: "Są przeźroczyste",
    optionC: "Mają kolor zielony",
    optionD: "Są bardzo słodkie",
    answer: "optionB",
  },

  {
    prompt: "Która część limetki jest najczęściej wykorzystywana w kuchni?",
    optionA: "Miąższ",
    optionB: "Skórka",
    optionC: "Liście",
    optionD: "Kwiaty",
    answer: "optionA",
  },
];
